Soit $x$ un nombre.\\
On considère les deux figures suivantes : 

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.5]{5ActEcrituresLitterales10.png}
\end{center}
\begin{enumerate}
\item  Exprimer en fonction de $x$ :
\begin{enumerate}
\item le périmètre du triangle : \dotfill
\item le périmètre du rectangle : \dotfill
\end{enumerate}
\item Antonin se demande si c'est possible que, pour une même valeur de $x$, le triangle et le rectangle est le même périmètre.

 Traduire ce problème par une égalité :
% \begin{center}
% \textit{" Le périmètre du triangle est égal au périmètre du rectangle. " }
% \end{center}

.\dotfill \\
.\dotfill \\
.\dotfill \\

\item Pour $x=4$ l'égalité ci-dessus est-elle vraie ? \\
.\dotfill \\
.\dotfill 
\item Pour $x=6$ l'égalité ci-dessus est-elle vraie ? \\
.\dotfill \\
.\dotfill \\
\end{enumerate}